人民日報社論罕有直斥特朗普本人：街霸式大戲注定不能讓美國再次偉大

中美貿易戰升溫下，內地官方傳媒屢屢發文指摘美國，而《人民日報》今日更以〈如此這般能讓美國再次偉大嗎〉為題，直斥特朗普加徵關稅是「精心編排、親自主演的這齣21世紀『街頭霸王』式的翻雲覆雨威逼訛詐大戲」。外國通訊社路透社形容，有關文章矛頭直指特朗普本人，而且用辭狠辣，非常罕見。

《人民日報》文章指，特朗普所謂熟諳「交易的藝術」，其實是將外交變成了赤裸裸的交易：「一切都要服從於『美國優先』。只要認為對美國不利的，什麼國際協議、國際組織、貿易協議，想撕毀就撕毀，想退出就退出。」

文章又稱特朗普為重振美國經濟，便繞過世貿，單方面挑起貿易摩擦，迫使各國向美國讓渡利益，形容有關做法「簡單粗暴」、「割遍全世界的『羊毛』」。

文章最後稱治國不是做生意，直言：「把『美國優先』和單邊主義奉若圭皋，夢想着用『不靠譜』的手段耍弄世界，一味地『退群』、拆台，揮舞大棒、敲詐勒索，出爾反爾、罔顧國家信譽，煽動民族主義，注定不能『讓美國再次偉大』。」

人地叫緊keep america great啦

贏到痴撚咗

廢話唔多講，總之中國成最後贏家

《中英聯合聲明》只係咩呀？

英文唔該 Trump 唔識睇

又黎呢套 知唔知咩叫白人一家親

厲害了我的國

再次 ???

撕毀、退出協議後人地重新傾過數

選民選佢上場本身就係想佢推翻呢幾年唔啱嘅野

共匪唔鐘意咪加番佢稅囉，又係度指指點點話人做咩唔啱、干預美國內政做咩

咁姐係點？

美國唔偉大咪岩你心水囉
依家trump可以搞到美國唔掂喎，贏國唔係應該全力支持trump架咩

贏國幾時黎個梅原大介式反擊

街霸式會唔會收皮我就唔知
但獨裁最終就一定會滅亡

英國人鍾意笑距 make America great Britain again

講到口臭未呀支那？

普通人可以自己去tweet侵侵

軍佬sure win

台灣正名壓鳩d航空公司又叫咩霸王?

小熊維尼禁影又叫咩霸王?

有冇人可以整張gif
白布包住疑似閃閃發光嘅劍，亮劍！慢慢打開，出現一條鹹魚

越唔掂先會吠得越大聲

有英文版唔洗自己tweet啦 佢留言都多 唔會睇
反而佢有出英文版 幕僚會通知

真係好睇 我唔介意香港畀贏國拖累 真係老實講 Trump 既手段高咁柒多 贏國經得起風浪咩

2025

唔知吠多幾多日先擺尾

芝娃娃

人民日報係用嚟呃支國入邊啲生番

癲狗亂了

唔好嚇佢，人地玻璃心
好易嚇死

我突然覺得我有機會睇到富檻畫完hunter多過見到支那亮劍~~

但美國真係有下佬款喎依家，你呢

做乜干涉美國內政？關你撚事咩，企開啲啦屌你贏國老母

次次調返轉先match
街頭霸王
軍佬vs春麗

炮打司令部

真係比人打到痴撚左

文章最後稱治國不是做生意，直言：「把『美國優先』和單邊主義奉若圭皋，夢想着用『不靠譜』的手段耍弄世界，一味地『退群』、拆台，揮舞大棒、敲詐勒索，出爾反爾、罔顧國家信譽，煽動民族主義，注定不能『讓美國再次偉大』。」

um...肯定係講緊美國？

幾時trump 會對住支那記者指住佢fake news!

街霸 = 翻雲覆雨威逼訛詐大戲？

完全唔明呀大佬

真心，開頭以為侵係痴線佬（剛贏總統時），原來每步棋都行得咁妙

中囯國贏到開巷或成大贏家

仲有人地邊有耍弄世界，係世界一齊耍弄你呀

美國唔掂咪正合你意囉

別人笑我太瘋癲 我笑他人看不穿
當中國想繼續買伊朗石油
留意下 上星期美國已經放風要打伊朗
根本每一步都係想打到支共無棋

西楚霸王

啊波get

呢d係寫比大陸井底之蛙睇

特朗普連美國傳媒都唔驚，會驚你地中國傳媒？